今日應該醒視全球暖化

你班撚屌 仲話無global warming

肯定係毒撚唔出街

好熱

記得唔好開冷氣

中國正大力推動可燃冰開採，自稱為首個開採成功國家，技術領先全球。可燃冰號稱為新一代清潔能源，可滿足人類未來1,000年的能源需要。但開採過程存在重大風險，業界一直有極大爭議，多位專家都認為有可能導致全球生態大災難。而由於內地的開採點距離香港不到300公里，風險更難預料。

今年5月18日，國土資源部部長姜大明在位於香港東南方285公里的南海神狐海域鑽井平台上，向全世界宣佈，中國可燃冰試採成功！隨後在6月2日的新聞會再宣佈，初步預測中國海域的可燃冰約等同800億噸油當量，與中國石油蘊藏量881億噸相近，將大力促進可燃冰產業化，納入新興戰略產業。

可燃冰亦被稱為天然氣水合物，形成的主要氣體為甲烷，經過海底水壓長期加壓沉積而成，但在正常溫度和氣壓下，就會分解成水和可燃的甲烷，因此被稱為「可燃冰」。可燃冰的能量密度很高，1立方米可燃冰相當於160多立方米的天然氣，而燃燒後僅會產生少量二氧化碳和水，故被視為清潔能源。全球可燃冰蘊藏量非常豐盛，能量之多達全球煤炭、天然氣及石油總量的兩倍。

但可燃冰背後的潛在風險同樣不容忽視。港大地球科學系胡百卓教授向本報表示，「好擔心可燃冰會加劇全球暖化。」目前全球暖化主要由二氧化碳排放造成，而甲烷是比二氧化碳更強勁的溫室氣體，暖化作用高出25倍。更重要的是，在海底開採過程中，極容易造成洩漏，導致甲烷大規模排放，風險令人憂慮。

公共專業聯盟創會主席黎廣德表示，「可燃冰有全球性風險和地區性風險」，由於蘊藏量巨大，甲烷一旦洩漏足以影響全球氣候；而南海氣田離香港不遠，香港可能先受波及。但黎廣德強調，由於中方沒有公佈技術細節，因此對香港造成的風險是未知之數。

有內地學者強烈反對開採可燃冰。中科院院士、上海同濟大學海洋地質專家汪品先表示，如果可燃冰開發不慎，將導致短時間內大量甲烷進入大氣，會引起非常可怕的氣候變化和地質災難，也會引發海底滑坡和海嘯。汪品先指，可燃冰過往曾造成災難，地球在5500萬年前海水升溫，一度誘發海底天然氣水合物大量釋出，大約有2萬億噸碳以甲烷形式放出，溫室效應大爆發，結果大量海洋生物滅絕。

在國土資源部宣佈進軍可燃冰後，內地能源專家龐名立在網上發表多篇文章，警告其中風險。他指可燃冰一般是大面積連續分佈在海底之下，靠低溫結冰而封存，開採活動會令海底溫度上升，導致可燃冰不受限制的四處溢出。即使可燃冰礦藏受到最小的破壞，都足以導致甲烷氣的大量散失進入大氣，使地球升溫更快速；在極端情況下，可能啟動連鎖反應，造成甲烷大爆炸。

基於可燃冰的可怕風險，目前國際社會對其開採均持審慎態度。資源缺乏的日本態度曾經積極，在2013年曾試採成功，但因海底砂流入開採井，試驗僅6天就被逼中斷。美國曾通過《天然氣水合物研究與開發法案》，能源部多次撥款支持可燃冰研究，但至今沒有進展。除中國外，目前尚未其他國家正式提出產業開發目標。
阿～環保撚，5千5百萬年前時，人類變咗精蟲未？
我比較相信溫室本來就係地球一個循環，係愛惜嘅，等地球自爆多次，死晒啲人類等地球休息下
若然想屌鳩我嘅，麻煩你屌鳩支那政府先，支那肯改，我畀埋我個屎忽你屌又點話

有咩衝突？

我話有全球暖化 但無講過我係環保撚

過多幾代地球都應該污染到住唔到人吧

齋講正視
冇行動

咁我就唔知啦

但香港就已經住唔到人

咁冷氣唔係用黎調節室溫架咩

你不如返古代 無電最好啦

睇黎我錯怪左你
你係有呢份心去做
但係你既無知令到你原地踏步入

咩叫醒視

手快快禁錯制 正 變 醒 唔好講比人知

係global burning

Burn burn burn

Gaia Oh Gaia, I Love You
Gaia Oh Gaia, Oh I’m So Sorry
Gaia Oh Gaia, Please Forgive Me
Gaia Oh Gaia, Thank You

平靜美好天氣 已成往事
林木大海江河 已早變樣
遠遠山峰冰雪 溶掉以後
炎熱氣溫高漲 歲月長

同在星河下 千絲牽萬縷
無獨有偶時 惡夢像狂潮
種了因必有果 甘苦知多少
來日會如何 要靠現在